瑞典之後是瑞士嗎？

瑞典之後是瑞士嗎？ - 高慧然

互聯網

曾氏一家在瑞典碰瓷的惡行曝光後，有疑似中國外交部長王毅在推特發文，要求瑞士道歉。瑞士瑞典不分，一時被網民熱炒。不過也有人猜測事件純屬網民惡搞，因為王毅並無個人推特。

王毅有沒有推特已經不重要了，重要的是有兩個普通話大媽在瑞士旅遊，怪異行徑令瑞士人不滿，把視頻放上了網絡。看來王毅要求瑞士道歉指日可待。

兩個大媽拿出一張紙幣引天鵝影相，天鵝以為是食物，一嘴啄下大媽手上的紙幣。另一個大媽火速出手，一把掐住天鵝細長的脖頸，搶回紙幣。此一粗暴惡行完全出乎旁觀者意外，有人大叫WTF……而附近有告示牌清楚提醒遊客不要餵飼天鵝。

要知道一個社會的文明程度，其中一個方法是看看那個地方的人如何與動物相處。多年前我去蘇黎世，坐火車到中央車站，中央車站外不遠處便是迷人的湖泊，不時有天鵝離開湖泊走上岸邊，人不騷擾天鵝，天鵝對人類亦無任何戒心。

人與天鵝共享大自然美景。當年，還沒有甚麼普通話大媽遊客。當用紙幣逗玩天鵝，再掐住天鵝脖子搶奪紙幣變成普通話遊客去瑞士旅遊其中一個旅遊節目，天鵝對人類就會產生戒心，甚至在極端情況下攻擊人類。

果真如此，瑞士可能也會效法瑞典，拍一條短片，指名道姓拍給「尊敬的中國遊客」看。瑞士或瑞典，真的不用分得那麼細。

高慧然

上一則
上一則
黃魚及皇魚的傳說 (蔣芸)

下一則
下一則
當時明月在 (林道群)